1. Поясніть своїми словами, як ви розумієте, як працює прототипне наслідування в Javascript

Є об'єкт, який має свої властивості і методи. Якщо ми хочемо створити інший об'єкт, який міститиме ті ж властивості і методи, то для покращення логіки, читаємості коду та зменшення повторення ми можемо використовувати призначення першого об'єкту другому у якості прототипу. Тобто, якщо звернутися до якогось методу (або властивості) об'єкта, а вона не буде знайдена у ньому самому, то черга автоматично перейде по ланцюгу його прототипів (тобто, прототип прототипа і т.д.) та буде шукатись там.
При цьому, кожен об'єкт має влативість прототип ([[Prototype]]), навіть якщо її яіно не задали. Значенням може бути інший об'єкт або null, а ми можемо використати конструкцію obj.__proto__ для доступу до нього.
При використанні this всередині об'єкту, це ключове слово ссилатиметься на власне сам об'єкт, а не на його прототип. А ось цикл for..in перевірятиме як власні, так і успадковані властивості. 


2. Для чого потрібно викликати super() у конструкторі класу-нащадка?

Це необхідно для правильної ініціалізації класу-нащадка. super(), викликаний у класі-нащадку, дає доступ до конструктору батьківського класу і дозволяє ініціалізувати їх спільні властивості.

Наприклад,

class Parent {
  constructor(name) {  <--- створюється конструктор батьківського об'єкта
    this.name = name;
  }
}

class Child extends Parent {
  constructor(name, age) {   <--- створюється конструктор дочірнього об'єкта, він повинен містити у аргументах як власні властивості, так і батьківські
    super(name);   <--- отримуємо доступ до батьківських властивостей
    this.age = age;   <--- і додаємо власні
  }
}